# REST

REST Это Representational State Transfer (передача репрезентативного состояния), тоесть сервер обменивается с клиентом данными (состояниями объектов), что позволяет облегчить взаимоотношение приложений друг с другом. 
REST это набор из 6 правил, которые позволяют масштабировать приложение.
REST работает по протоколу http, скорее всего и по другим, тоесть мы как бы связываемся с нашим сервером через адресную строку. 
Приложения могут взаимодействовать с сервером с помощью таких запросов как GET(получить), POST(создать, сохранить), PUT/PATCH(изменить), DELETE(удалить). Ну а формат передачи данных может может быть разным, взависимости от того какой выбрал разработчик, например JSON.
